[中伏] 日本癌症專家近藤誠: 癌症唔醫好過醫 !

日本民眾親切地稱為〝醫界良心〞的癌症專家——近藤誠，是日本慶應大學醫院放射科醫生，行醫超過40年，敢於發表許多與大眾切身相關卻無人敢說的醫療意見。他出生於醫生世家，畢業於慶應大學醫學部，後前往美國留學，並取得博士學位。回國後擔任慶應大學醫學部放射線科講師，專攻癌症的放射線治療，也是聞名全國的乳房保留療法的先驅。

績受到了全社會的高度評價，於2012年榮獲〝第60屆菊池寬獎〞（得獎者皆為對日本文化有莫大貢獻的各界人士）。著有《癌症別急著開刀》《患者啊，不要與癌症鬥爭》《癌症的放任自流療法》等多部敲響醫療警鐘的暢銷著作。

又黎料啦 joe gor

唔係好識癌病
不過只知人類由上萬億個細胞組成
細胞又可以自己繁殖
好似人體如國家，細胞如市民

而癌症就係變壞兼變強的細胞
生命力和破壞力皆非常強

在經濟學，有樣野叫「不干預政策」和「積極不干預」。其實通常政府對社會干預都很多，通常社會出問題，政府會更多干預。但有學者提出相反意見，逆向思考，就係積極不干擾，無謂而治的概念。

意思指，市場有自我調節機制。政府不能完全理解和掌握市場所有資訊，也不會比市場聰明。既然政府不會完全掌握社會相關知識和知訊，不如放任。事實上，走積極不干擾的政策，比積極干預的政府，表現更理想。香港行積極不干擾，衣食供應充裕，科技產品低廉，係樓價太高。而樓價又正正係政府干預的結果，因為土地供應、出入境制度和城市規劃都係掌握在政府手上。

既然政府走積極不干預政策，比干預佳。

那麼，在醫學中，醫學界又是否完全掌握人體運作，或是只是部分掌握人體運作？醫生是否完全掌握病人身體狀況？身體又會否懂得自我復原？會否走積極不干預，比積極干預更理想。

咁

Please comment and reply my this opinion, thanks

在經濟學，有樣野叫「不干預政策」和「積極不干預」。其實通常政府對社會干預都很多，通常社會出問題，政府會更多干預。但有學者提出相反意見，逆向思考，就係積極不干擾，無謂而治的概念。

意思指，市場有自我調節機制。政府不能完全理解和掌握市場所有資訊，也不會比市場聰明。既然政府不會完全掌握社會相關知識和知訊，不如放任。

事實上，走積極不干擾的政策，比積極干預的政府，表現更理想。香港行積極不干擾，衣食供應充裕，科技產品低廉，香港同外國比，香港最衰只係樓價太高。而香港樓價又正正係政府干預的結果，因為土地供應、出入境制度和城市規劃都係掌握在政府手上。

既然政府走積極不干預政策，比干預佳。

那麼，在醫學中，醫學界又是否完全掌握人體運作，或是只是部分掌握人體運作？醫生是否完全掌握病人身體狀況？身體又會否懂得自我復原？會否走積極不干預，比積極干預更理想。

既然
政府越多干預，社會越差，係歷史總結。

那麼會否，
醫學越多干預，身體越差？

真係膠都廢事比
如果真係cancer唔醫好過醫咁點解咁耐一篇paper都無講唔醫好過醫
咁嘅然都無人做過研究咁你點樣落到個定論唔醫好過醫？_？
科學不嬲係大膽假設，小心求證
但你而家係大膽假設，大膽結論，唔求證

Take a look to this:

日本「醫界良心」近藤誠的癌症理論真相:

Don't bullshit if you know nothing.

無用存活率點會升
㞗噏害死人
你話末期唔醫好過醫仲有得討論
積極不干預？用下個腦

RCT咪就係用黎證明醫好過唔醫囉...

唔怪得你咁撚戇鳩
係咪受你老母干預太多

係爭議大

不如問，今次發生時代革命，有暴徒

政府要維隱，派唔派防暴警察，止暴制亂好？

淨係呢樣已經拗到天光啦。
但政府最終都覺得就係要派。

如果癌細胞係身體上的「暴徒」，我們要止暴制亂，否則會必定死亡。咁派唔派防暴好？

唔醫好過醫就唔洗分1.2.3.4期啦
1期通常發現唔到,唔理=無為而治
最後變末期死左
所以根本唔合理

屌原來五毛
唔好推
屌親依家癌細胞擺明
係d黑警/膠官
暴你老母徒
我地先係良藥
殺走d癌細胞
肯定要付出少少代價
你食退燒藥都會眼訓啦

Block 咗
廢撚過狗

大名鼎鼎既神秘膠joe gor 你地唔係唔識下嘛
本身比人屌到反皮敗走連登
依家面皮成寸厚又返黎

理論上岩，但實際上，有誤疹問題
早期癌症好易誤疹問

支那國，誤疹 30% - 40%
美國，誤疹 5% - 20%
（所以病左，有錢一定要去美國睇。）
（上大陸睇，真係無為而治更佳，事實黎）

国内外疾病误诊率都在30%左右，内科或比外科高。

儿童淋巴瘤误诊率超六成

30%误诊率，智能医疗来纠正

20 percent of patients with serious conditions are first misdiagnosed, study says

站在政府和政權角度，咪暴徒癌細胞，因為真係有機會令政權死亡（政府倒台）。站在人民立場，就另一樣野。因為會有新政權出現。

不過身體死左，就無新身體咁解。（不過某些宗教或神秘學認為人有來世，來世更美好）

仲有一個問題
好多醫學研究數據和統計，都係來自美國
所以未必適用於香港，
原因係每個地方政治經濟、醫療水平、科技人員水平都唔同。

你認為香港的醫療和科學水平可以同美國fight，
咪on9啦。
基原來本上，好多的科學和科技研究，都係來自美國。
香港拍馬屁都跟唔上。

你可能會反駁，話咩香港人均壽命比美國高。
但事實只係因為人種基因問題，與醫學水平無關

參考：美國黃種人壽命，遠比美國人和你想像中長壽。

There are nearly 1 million Asian Americans in New Jersey and the life expectancy is 90.6 years for women and 88.07 years for men. The combined life expectancy is 89.37 years for Asian Americans in New Jersey.

The 20 million Asian Americans in the USA have a combined life expectancy of 86.37 years which is nearly two years longer than Hong Kong.

個醫生被dq，係醫療政治原因。同游蕙禎被dq一樣

仲有，一個病，統計上，在美國醫好過唔醫，唔代表香港都係。香港唔好自high。

一個病，可以係，在美國醫好過唔醫，但在香港，唔醫好過醫。因為人的科學水平唔同。

知唔知諾貝爾醫學得獎者，香港的大學有幾多人拿到，答案係零。美國呢，一間哈佛，諾貝爾獎，已經多過晒你所有中國人和港澳台十四億人。

政權更替係客觀存在嘅，二人有來世，內西更美好到現時為止都係鳩噏

醫學界好多統計數據都來自美國

假設一個病，
在美國睇病，醫病，生還機會60%，唔醫（放任），50%，咁政府和醫生，當然會建議病人醫病。

但可以實際情況係
在美國睇病，醫病，生還機會60%，唔醫，50%
在日本睇病，醫病，生還機會50%，唔醫，50%
在香港私立睇病，醫病，生還機會50%，唔醫，50%
在香港公立睇病，醫病，生還機會40%，唔醫，50%
在中國大陸睇病，醫病，生還機會30%，唔醫，50%

提醒：香港大學，一百年來，從無出過一個諾貝爾得獎者。

提醒：香港中文大學，曾出過諾貝爾得獎者，但唔係醫學。其他香港的大學都未出過諾貝爾得獎者。

淨係美國加州大學伯克萊分校，都已經出幾十個諾貝爾得獎者。

遇過一些內地人，問他們，你明知內地傳媒姓黨，新聞受操控，上網不自由，講話要小心，為何還要相信黨的喉舌？我聽過這樣的答案：「因為相信政府，它做的事都為老百姓好，它為我們審查資訊了，過濾了不良訊息，我們就不用煩惱了。」

作為病友，又係咪咁：
為何還要相信醫學界的主流意見 ？就是這樣的答案
「因為相信醫生和醫學界，它做的事都為病人好，它為我們審查資訊了，過濾了不良醫療方式，我們就不用煩惱了。」

joe sir唔係退出咩 做咩又番黎同烏sir爭上位

藍絲思考方式。只不過係政治換成醫療和科學。

我肯定你係商科仔。打一大段廢話，實情可以用一句「人體自我修復功能」慨括，仲要無論證呢個理論係啱定錯，就盲目接受

我冇盲目接受喎。
反而係要提醒很多人，不要盲目接受。做醫學藍絲。

醫學界都認左自己誤疹比率很高，係你班醫學藍絲繼續擁護。
我問過醫生，好多都建議都同我想法係一致。

==========

遇過一些內地人，問他們，你明知內地傳媒姓黨，新聞受操控，上網不自由，講話要小心，為何還要相信黨的喉舌？我聽過這樣的答案：「因為相信政府，它做的事都為老百姓好，它為我們審查資訊了，過濾了不良訊息，我們就不用煩惱了。」

作為病友，又係咪咁：
為何還要相信醫學界的主流意見 ？就是這樣的答案
「因為相信醫生和醫學界，它做的事都為病人好，它為我們審查資訊了，過濾了不良醫療方式，我們就不用煩惱了。」

巴打 知唔知joe哥本身咩料子 一心想派膠定係點 因為佢d post好有娛樂性

科學和醫學，就藍絲思維。
政治，黃絲思維。
香港人，配唔配自由思考？

Blocked
不推文
上一頁

Pish

為什麼大陸明知，內地傳媒姓黨，新聞受操控，上網不自由，都要繼續相信政府？

事實上，大陸人是世界上最信任政府的人民
China leads the way. Edelman found that 84 percent of people in China trust their government, the highest level worldwide and an eight percentage point increase on 2017.

點解明知主流醫學誤疹比率咁高，都盲目信任主流西醫，拒絕所有另類治療？其實這思想真係同藍絲類似。別忘記，世界上最信任他們政府的人，剛好就是大陸人。

等我又作返個理論先。

地球上既生物，大致分為三種：動物，植物，菌。植物可以輕輕鬆鬆，企定定係攝取到營養，但動物就要辛辛苦苦，透過郁動，獲取食物。雖然動物辛苦d，但靈活性就大好多，係演化優勢黎。同樣道理，有病嗰時，動物會企定定，等自我修復，但人類就會尋求治療嘅方法。雖然人類嘅做法煩啲，但靈活性又係大好多，咁都係演化優勢嚟。所以人類有病唔去醫，好似其他動物咁既話，就會好似動物想效法植物咁，企定定唔郁就獲取營養，最終我死一樣

真理係文理商工科結合。
如果只有理科主導真理真相，咁文商科就係廢。

商科只不過係有個啟發大家，在社會和商業世界，有好多東西，不干預係比干預好。理由係因為政府對社會認識不是完美。

如果你認為科學對細胞/有機分子/基因認識完美的，可以信任佢地的干預。如果不是，就請諗諗。

要人唔信權威好簡單，你比d數據睇下就得，姐係如果患癌唔醫既存活率，係高過醫既，咁d人咪信囉

人類比動物長壽啊。中醫年代你講都可能岩。
西醫
有些係proven醫到：如天花、霍亂，就當然去醫。
有些係醫唔到

但有些醫到同醫唔到中間：醫療只係幫下手，但又有強大副作用：如癌症化療電療，精神科藥物等。我針對係呢樣，提醒大家有選擇權，考慮選擇是否接受治療。

咁你信唔信我上面打個段「人睇醫生係演化出黎既「自我修復」既行為」？

1 有統計數據，不過90%研究統計都係美國統計數據
你信香港醫生比美國好/同美國水平一樣？

末期病人可以考慮唔再醫，轉palliative care
其他病人都係跟返現代醫學處理啦，存活率高好多

唔洗睇架啦
block
上一頁

沒有暴徒 只有暴政

同意，估唔同香港有咁多中二病人

樓主，屌你老母

你咁鳩嗡同殺人無分別。你睇下Steve Jobs點撚樣死？

利申：我喺美帝研究癌症

睇左你兩頁論述，發現你有幾個嚴重問題

一，引用資料不當
幾乎全部引既source都唔係正式醫學既論文，甚至有支那source，但係你自己又話支那醫學不可信？

二，完全無視有就醫同無就醫既死亡比例
癌症分期數，一期易醫四期易死，你我都知
咁又邊會有可能係唔醫會更好？
如果真係唔醫會更好，唯一合理情況就係末期會自動好返，但係你同我都知道唔係事實
之後你就會話誤診，但係就貼支那同老美比，
點比呀大佬，為贏口角都未至於啦？

三，第三最簡單
你而家好有錢，你生左cancer，你醫唔醫？
自己答自己就得，唔洗答我

有撚能力求證咩
佢地平說之level

屌，香港擺明係血癌，白血球攻打正常細胞，要搵骨髓移植

Steve job 咁撚有錢都信另類治療就on99

你班香港窮鬼，日日叫時代革命，要睇公立，就唔同講法。
點解另類治療會係台灣/日本/大陸，多人buy些？

你都識講，醫學研究睇數據存活比率
而所謂的數據，表面係random sample，實際係best practice sample
九成來自最佳醫療國家，美國。

有錢同窮撚處理係唔同，你咪撚on9。
癌症係一個病，係介乎醫到同醫唔到中間。
Proven醫到的，去到邊都醫到，除非落後到非洲級醫療水平就另計。
醫唔到，去到邊都醫唔到。
但界乎兩者中間的，就好睇當地醫生水平。
香港醫療一定唔係最頂尖。
最頂尖一定係美帝和歐盟。

google prognosis
其他野我唔講喇

支那人：香港和外國人，唔信政府，google

好多人政治上黃絲
醫療就變左藍絲，覺得藥廠醫生唔會呃距

仲要覺得醫學統計真係random sample
自己上去睇清楚
係random sample定best practice sample啦
再問自己有冇錢接受 best practice 的醫療
冇錢，係咪唔醫好過醫。
人地日本醫生話係
至於那位日本醫生被dq，做法同藍絲dq梁游基本係一致

將心比己啦
公立醫院醫生，都係公務員心態，怕上身。咩都叫病人做左先，無得追究醫生無做野
病人就覺得，醫生都做左野，唔得都係應該

止你老母暴制你老母臭閪亂

終於見到正常理性的人講野

在連登，終於搵到個理性的人。有真獨立思考。

我唔係叫大家唔信或唔睇西醫。
只係希望大家明白，醫生都係人，有自己的困難同苦處，唔係咩都可以同你講。

最弊係連登太多非黑即白的人

好多盲撐西醫的醫療藍絲，都只係理科仔，IT狗/Lab狗，或者只係學生，唔係真醫生/醫學人。真醫生應該忘撚到九彩，唔得閒同我們上網討論。

醫生和理科仔的分別係，醫生有落地做野，理科仔冇落地做醫學野，只睇理論數據（在細胞/分子生物學基礎科學下，再睇數學、數據、統計、權威建議），忘記左「醫生係人，唔係機器」呢個事實。

據知好多醫生好信神，虔誠，在教會通常都有一推醫生。類似醫學的生物化學畢業的，就反而少很多人信神。因為真醫生真係知道醫學有限，很多病反而靠「神」去醫治仲理想。

好似謝婉雯醫生，沈祖堯醫生，都係虔誠基督徒

因為佢地真心知道醫學有限，好多時候，信神祈禱仲好。

唔好話比美國好，但絕對係唔差，世界上最好嗰一班，你咪撚玩自我矮化。

唔醫癌症會長命過醫

講本土科研同技術，日本德國都可能比香港勁

從批判藍絲fake news,到批判自然療法似是疑非嘅講法係一致嘅
並唔係政治上黃絲,醫療上藍絲

其實大部分療法執行上都有問題，包括自然療法、西醫、中醫。
1）自然療法，同一方法因人而異，有無效？撞彩成分高，部分人有效。
2）西醫研究，本身有偏差，有藥廠利益參與，而且無可能長期跟蹤同一病人。因此研究可能存在誇大效果。而且醫療方法最後由醫生及制度落實，與理想有落差。
3）中醫，如果掌握到，可以達到高度個體化，高效及少副作用。但大部分中醫師無法掌握技術。

但數據統計研究大多來自美國歐盟，呢些best practice國家

你香港唔差，但都屬second tier，second tier的醫學水平，好似冇咩呢方面的統計

好似所謂的醫療統計結果，九成都係來自 first tier 醫療體系國家的數據。
你在 first tier 醫療體系中，醫好過唔醫，就代表在 second tier 都係一樣？

香港的確醫療水平唔差，但絕非 first tier

如果實證醫學嘅研究係有偏差，中醫嘅偏差會俾佢少？又係深山高人論

純中醫係高度個體化治療，唔適合做統計研究。

你話唔係就唔係? 你都戇撚鳩。
你話醫療研究唔係first tier我就認同，實際醫療水平唔係first tier你都戇鳩

香港實際醫療水平係 first-tier ?
你都on lun 79，養和就可能係。
其他就，你唔明就算。
有時無知也是幸福。

Bloomberg香港醫療efficiency全球第一，國民健康指數香港全球第九，歐美十甲不入

整體醫療因為世衛唔當香港係國家無ranking，但單睇癌病香港存活率世界第一。

你有料就講，咪撚柒喺度鳩噏咩唔係first tier

聽聞steve job就係唔信西醫信中醫搞到死左

大數據，香港表面人均壽命好高，接近世界第一。
睇真些，所有黃種人的非落後地區，人均壽命都比歐美高。
再睇真些，美國人均壽命比香港低，但亞裔人的人均壽命極高，new jersey接近88歲。
所以睇數據，都睇仔細少少。
仲有香港有冇出過咩野新科技或領先研究，基本係欠奉。大部分醫療都來自美國研究。
香港其實真係second tier

就睇數據都見到，香港人比美國人長壽，但美國亞裔人比香港長壽幾年，證明香港長壽係基因，不是醫療水平和環境生活質素。

咪講左醫療研究方面香港未必係第一，但實際臨床醫療一定係世界前列
健康指數關壽命咩事? 醫療效率又關壽命咩事? 癌症存活率又關平均壽命咩事?

我舉晒Ranking，你就得個鳩噏

信佢你就中伏

你有冇去過美國睇醫生
自己同香港比下
我就知
香港私立係唔錯
公立？
其實你係咪暗藍絲呢？

平均壽命同當地醫療服務水平息息相關。

Global ranking通常睇客觀數據，香港壽命高，自然當最佳醫療體系。
不過只要認真再深入探討數據，即係亞洲人和亞洲人比，就知香港唔係真係好。例如美國華人比香港長壽得多。

嘩屌你老味，屈埋藍絲，我食放題嗰時你幫你老豆含緊撚咋柒頭！

我唔信Bloomberg唔信世衛，信你一個人鳩噏?

我美國點會無睇過醫生，我係visitor張單貴到痴撚左線。
你話香港公共醫療唔好，美國如果無醫保你醫院都唔撚敢去呀，如果大件事醫好個病你就等破產啦你。

每個地方有每個地方既難處，香港人口多真係等得耐，但無論費用，醫生或者藥物都真係唔差，好多低下階層受惠。你要屌唔該屌啲仆街蝗蟲，廢老濫用醫療系統，而唔係屌個system差。

講efficiency呀屌你老母，咩最佳體系呀?
仲有癌症存活率呀！健康指數呀！全撚部唔關幾長命事呀柒頭！

你有冇睇人排名的methodology架
睇完先講啦

你又有無睇呀柒頭?! 我梗係睇撚左先講

健康指數唔駛講，香港一定唔撚掂。
掂的都係 data biased.
鼻敏感/哮喘/經常痾嘔肚痛/抑鬱/焦慮/躁鬱/經常疲勞，你見兩三個，梗有一人有。

仲要醫極都醫唔好。

都on9既，大把病徵唔明顯既癌症，啲人係死前幾個禮拜先發現，完全冇醫地死左啦，又唔見佢地好返。

我講左Ranking，全世界第九，你既根據喺邊?

味就係有冇癌都好，唔搵正確既方法醫同自殺有咩分別

Global ranking咪又係比較 big data。
你搵下佢methodology點得黎先啦
睇急症排五個鐘，叫世界第九？

香港的大學夠全球排名好高，
只不過係個個教授英文都講唔正，又梗硬要用英文教，學生又梗係聽大陸普通話式英語咁解。

我講客觀現實，你就講主觀感覺
你好撚有說服力

你的數據那裡是客觀？
你係有講數據，但唔係客觀數據，而係global ranking

我都話左，香港教育排名夠高，不過要梗係聽大陸式英語授課，而人地同等排名學校，就係聽純正英語或母語授課咁解。

global ranking唔客觀唔通主觀?
你同嗰啲戇鳩話今日咁撚凍，邊可能全球暖化一模一樣

我想先搞清楚樓住論點，你意思係香的醫療水平唔高，生cancer唔醫好過醫？歐美醫療水平高，生cancer要快d醫？

你唔切左佢，佢會擴散其他器官
最後咪又係死

當然係主觀啦。
你背後用的methodology好影響你數據。

而global ranking數據同主觀感覺比
仲多一種危險
就係偽客觀
以為統計和數據就代表客觀

唔明白所有數據統計研究背後，只要有少許assumption就已經唔係客觀數字，而係主觀。

得啦，你最撚客觀，你係道路真理生命

你係咪on9
我search global ranking on health system
個個研究報告和排名結果都唔同，唔一致
有些甚至話香港世界no1添
有些就排好後

Hello 樓主？

有個報告話malaysia the best healthcare
你相信嗎？

你拎排最後嗰份黎睇下，就用你手頭上排名最差既睇下香港究竟有幾不堪

佢揀左25個地方去比較咋，among25個地方，馬來西亞第一有咩咁出奇?

呢個就係唔用腦既諗法。所有事都用一句相信某某就咩都唔理唔了解。有事就推比人地

Yup
有錢最去飛去歐美睇醫生
在香港睇病等死

Johns Hopkins Hospital 應該都唔錯

你試下返大陸話政府講大話。睇下你咩下場。有得揀唔信既已經去左美國

有得揀，你會去美國定香港睇病

你會睇 queen mary hospital 定 Johns Hopkins Hospital ？

問你問題就一味避，你問我個人有咩用?
我就一定喺香港醫，因為我信得過香港醫療。但同你要印證香港醫療好定唔好無關係。

我講既ranking係世衛同Bloomberg, 你都要死撐唔客觀，得你自己最撚客觀，咁講經咩

我就信美國醫療，香港算吧
即係你揀Queen Mary Hospital 都唔會揀 Johns Hopkins Hospital

仲有人理joe gor

你美國護照?

美國醫療好過香港，都唔代表香港醫療係差到唔醫好過醫喎

公立肯定係，好多時差到唔醫好過醫
養和就未必

公立既誤診率係幾多?

用癌細胞比喻市民

要搵人做研究下
仲之睇數據，美國誤疹比率，真係比中國大陸低好多好多。

香港唔知，應該介乎兩者中間。

咁好難實牙實齒話喺香港唔醫好過醫喎

收皮啦三毛

點解咁肯定?
又係鳩噏無數據?

我都同神祈禱下希望神可以醫好你個腦

最弊係外來物種入侵本土物種嘅生境

已你呢個講法，黃帝內經，傷寒論嗰啲完全冇存在價值

既然唔知，點解可以咁肯定

醫生都信神多過醫學

連登仔繼續迷信醫學，但唔信政府

唔信政府，但信公立醫院

你啲邏輯真係混亂到不堪

沈祖堯，謝婉雯有冇發表過祈禱療效比接受醫生治療更佳？冇嘅話，你就係穿鑿附會

佢地信雙管齊下

你直情迷信添啦

如果戒煙就醫到肺癌 你會唔會電療

仲有，個個屌鳩steve jobs on lun 99

冇人識諗點解steve jobs呢個世界天才會選擇咁on9唔信西醫

梗係人地研究過，西醫好撚多問題，寧願安樂自然死好過被醫死啦。

請善用不推文回覆

「因為曾醫生真係知道醫學有限，很多病反而靠神去醫治更理想」
你依家打倒頭先嘅你

仲有個個都識恥笑和屌steve job on99唔信西醫

事後孔明有邊個唔識

反思才有價值

冇人識諗點解steve jobs呢個世界天才，當年會選擇咁on9唔信西醫

梗係人地自己，也搵過好多專家究過，分析過，西醫好撚多問題，寧願安樂自然死，都好過被醫死啦。

兩者冇矛盾

以為伊藤誠

個個都識恥笑和屌steve job on99唔信西醫

事後孔明有邊個唔識
反思才有價值

冇人識諗點解steve jobs呢個世界天才，當年會選擇咁on9唔信西醫

梗係人地自己，也搵過好多專家研究過，分析過，西醫好撚多問題。

結論係選擇寧願安樂自然死，都好過被醫死。

傷寒論係教人要分析實際情況，按實際情況準確地治療，等於授人以漁；而唔係教人只可以用呢D方。只用呢D方，20%效果都無。
因為中意照抄人地的方，無足夠分析能力，中醫療效普遍地差。

食飯痾屎都會死
食飯痾屎等於無用
唔食飯唔痾屎都係死,(啊！發現到放任療法！)

個個都識恥笑和屌steve job on99唔信西醫

事後孔明有邊個唔識，反思才有價值

冇人識諗點解steve jobs呢個世界頂尖天才，當年會選擇咁on9唔信西醫。

梗係人地自己本身，也搵過好多頂尖專家幫手研究過，分析過，討論過，發現西醫係好撚多問題，多撚到大家唔信。最後佢覺得唔值得博。

結論係選擇寧願安樂自然死，都好過被醫死。

咁有咩病係醫學不可靠，要靠上帝先醫到？